<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<atividades>
	<atividade id="0" quiz="nao" identifica="&lt;b&gt;Piano Virtual - introdução&lt;/b&gt;" texto="As teclas com as quais você vai interagir correspondem a uma oitava de piano.&lt;br/&gt;Para tocá-los, utilize o mouse, clicando sobre cada uma das teclas do piano, ou o teclado do computador.&lt;br/&gt;Neste caso, as letras &lt;b&gt;A, S, D, F, G, H, J e K&lt;/b&gt; correspondem às teclas brancas e as letras &lt;b&gt;W, E, T, Y e U &lt;/b&gt;correspondem às teclas pretas do piano.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Divirta-se!" infoProf=""/>
	
	<atividade id="1" quiz="nao" identifica="&lt;b&gt;Formando um acorde&lt;/b&gt;" texto="Os acordes são formados por três ou mais notas musicais tocadas ao mesmo tempo.&lt;br/&gt;O dó maior, por exemplo, é um acorde. Ele é formado por três notas: o dó, o mi e o sol.&lt;br/&gt;Vamos ouvi-lo?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;1. Toque as notas dó, mi e sol no teclado, uma de cada vez.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;2. Depois, toque essas três notas ao mesmo tempo e ouça o som gerado pelo acorde de dó maior." infoProf=""/>
	
	<atividade id="2" quiz="nao" identifica="&lt;b&gt;Sustenidos e bemóis&lt;/b&gt;" texto="Você aprendeu que as notas pretas do piano, chamadas sustenidos ou bemóis, têm um som intermediário ao das duas notas brancas que elas separam.&lt;br/&gt;Vamos ouvir esse som?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;1. Toque as teclas brancas sol e lá no teclado, uma de cada vez.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;2. Agora, toque as notas sol, sol sustenido e lá, nessa sequência, e repare no som intermediário da tecla preta.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;3. Toque as outras notas brancas e pretas do teclado, prestando atenção ao som que cada uma delas emite." infoProf=""/>
	
	<atividade id="3" quiz="nao" identifica="&lt;b&gt;Consonância e dissonancia&lt;/b&gt;" texto="Dizemos que duas notas estão em consonância quando, tocadas ao mesmo tempo, despertam uma sensação de “equilíbrio”.&lt;br/&gt;Se despertam uma sensação de “desequilíbrio”, dizemos que essas notas estão em dissonância. Quer ouvir essas relações existentes entre as notas? Então siga as instruções a seguir.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;1. Toque no teclado o dó mais grave (o primeiro dó).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;2. Em seguida, toque o dó sustenido (dó #).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;3. Por fim, toque essas duas notas ao mesmo tempo.	&lt;ul&gt;&lt;li&gt; Qual a sensação provocada pelo som dessas duas notas tocadas ao mesmo tempo?&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;4. Toque de novo o dó mais grave.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;5. Em seguida, toque o sol.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;6. Por fim, toque essas duas notas ao mesmo tempo.	&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Qual a sensação provocada pelo som dessas duas notas tocadas ao mesmo tempo?  Agora é com você!&lt;/li&gt;	&lt;li&gt;Experimente tocar outras duas notas quaisquer ao mesmo tempo e tente achar relações de consonância e dissonância entre elas.&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;" infoProf="Professor(a): A combinação das notas dó e dó sustenido provoca uma sensação de “desequilíbrio”, ou seja, há uma relação de dissonância entre elas. Já as notas dó e sol, quando tocadas ao mesmo tempo, provocam uma sensação de “equilíbrio”. Por isso dizemos que elas estão em consonância. "/>
	
	<atividade id="4" quiz="sim" identifica="&lt;b&gt;Sons dos instrumentos musicais&lt;/b&gt;" texto="Cada nota branca do teclado emite o som de um instrumento musical diferente.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;1. Toque cada uma delas e tente associar o som ao instrumento que o produziu.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;2. Clique na alternativa que representa a sequência correta de instrumentos musicais:" infoProf="Resposta: C (dó grave: piano; ré: guitarra; mi: sintetizador; fá: bumbo da bateria; sol: trompete; lá: prato de bateria; si: flauta transversa; dó agudo: baixo)." alternativa1="piano, baixo, flauta transversa, prato de bateria, bumbo de bateria, trompete, guitarra, sintetizador." alternativa2="flauta transversa, trompete, guitarra, sintetizador, piano, baixo, prato de bateria, bumbo de bateria." alternativa3="piano, guitarra, sintetizador, bumbo de bateria, trompete, prato de bateria, flauta transversa, baixo."/>	
</atividades>

